【發債令】催還債變催發債 中國多地發行 “巨額債券” 粵急發大灣區土地債

催還債變催發債，多地發行 “巨額債券”

2018年08月17日18:00 華夏時報

華夏時報記者金微北京報導

市場風向轉換挺快，剛剛好像還在催還債，現在突然變 “催發債”。

8月14日，財政部一紙 “發債令”（“財庫72號文”），催促地方政府加快發債。

這份名為《關於做好地方政府專項債券發行工作的意見》明確，省級財政部門應當合理把握專項債券發行節奏，科學安排今年後幾個月特別是8、9月發行計劃，加快發行進度。“各地至9月底累計完成新增專項債券發行比例原則上不得低於80%，剩餘的發行額度應當主要放在10月份發行。”

今年國務院安排地方政府專項債券額度是1.35萬億，但上半年地方政府專項債券才發行3673億元，不足全年總額的28%，也就是說，在接下來的兩個多月總共有萬億專項債的規模要發行，同時還有大量的一般債券。

財政部的一紙命令，各地發債工作明顯加快，廣東、四川、黑龍江、內蒙古等地率先響應。其中不乏百億甚至幾百億級的巨額債券。

8月15日早間，中央結算公司官網上發布了廣東省的三組地方債發行文件，分別是 “2018年廣東省（本級）珠江三角洲水資源配置工程專項債券（一期）發行文件” 、“2018年廣東省第一批棚改專項債券、第二批土儲專項債券發行文件” 和 “2018年粵港澳大灣區土地儲備專項債券發行文件”。這些發行文件均罕見地加註了 “特急” 字樣。

這是廣東在原計劃16日招標發行兩組地方債的基礎上，又“追加”安排的三組債券發行，其中，粵港澳大灣區土地儲備專項債券的規模更是高達341.9億元，廣東省財政廳稱這是廣東省政府單只規模最大債券，也是地方債單只規模最大債券之一。

本次廣東省計劃招標發行的地方債將達到609億元。

除了廣東省，四川省財政廳發佈公告將於20日招標發行396億地方債，其中包括117億元為土地儲備專項債，黑龍江公告將於21日發行268億一般債和專項債，專項債包括普通專項債、收費公路專項債、棚改專項債和土地儲備專項債。

在最近的發債省份中，內蒙古還得拔超長期地方債頭籌，將發行首只20年政府債。

這次在在上交所發行525億元政府債券，除了100億20年期的一般債券，還包括1年期、2年期、3年期、7年期、10年期的一般債券，規模分別為20億元、80億元、83億元、110億元、110億元，以及22億元5年期專項債券。

自8月份以來，已有河南、天津、雲南、山東、吉林、廈門、湖南、陝西、新疆、江蘇、黑龍江、海南、廣東、浙江、貴州等近20個省（自治區、直轄市、計劃單列市）先後發債。

除了發債規模增長，發債的效率也明顯加快。8月16日，廣東省財政廳公佈稱，通過財政部政府債券發行系統成功發行了粵港澳大灣區土地儲備專項債券（下稱“粵港澳大灣區債券”），粵港澳大灣區債券發行額341.9億元，期限為5年，中標利率為3.71%。

由於契合市場熱點，承銷機構認購踴躍。發債籌集資金投向67個土儲項目。

廣東省財政廳表示，粵港澳大灣區債券的發行將有利於提高地方債的流動性和市場活躍度。

與此同時，廣東省財政廳還同步成功發行了水資源領域專項債券。該專項債券發行額10億元，期限為10年，中標利率為3.96%。

加快吸水，最終一次過爆？

萬億專項債湧入，各地無論是債券發行規模的上升還是發行節奏的加快，將從資金供給方面對市場帶來壓力。

聯訊證券董事總經理、首席宏觀研究員李奇霖向華夏時報記者表示，今年上半年專項債券發行規模較小，基礎設施投資增速下滑較快。

下半年需要財政政策更加積極，財政部加快專項債券發行，希望在穩增長方面發揮積極作用。“由於地方專項債券發行提速，利率債券供給會比較大，如果央行貨幣政策不寬鬆，會對長端利率會有影響。”李奇霖說。

財政部的通知稱，承銷機構應當綜合考慮同期限國債、政策性金融債利率水平及二級市場地方債券估值等因素決定投標價格，地方財政部門不得以財政存款等對承銷機構施加影響人為壓價。

林鄭會唔會叫金管局認購

息高呀，廢老訓身買晒啦

由於財政部的鼓勵，目前地方發債首選專項債，而且發行效率很高，政府的融資選擇會是優先專項債、城投債、最後才是其他方式。

張宇認為，專項債應該明確發行投向的範疇，避免出現標準化廠房等政府不負有提供義務的，屬於招商引資範疇的項目發行專項債券。

另外，國家的大趨勢是控制房價，但是現在大量發行土地儲備專項債，而土地儲備專項債券又是依靠土地出讓金償還，這與中央堅決遏制房價上漲的預期是存在一定矛盾。

張宇認為，國家應該鼓勵用於投向民生領域項目的專項債，如教育，醫療，養老等範疇，依靠專項收入而不是土地，適當控制土地儲備等與土地出讓掛鉤類型專項債品種，以保障宏觀政策的連續穩定！

愛國商人係時候捐官了

如果香港買左, 佢違約,
係咪可以沒收大灣區？

定係佢違約, 香港(大灣區之一)會被沒收？

粵急發土地專項債 為灣區募390億

2018-08-17

【文匯網訊】(大公報記者盧靜怡）廣東省財政廳15日晚以「特急」文件方式，決定16日發行2018年粵港澳大灣區土地儲備專項債券（一期），計劃發行面值為342億元人民幣（約390億港元）。據悉，本次專項債將廣州、東莞、佛山、中山及珠海五個城市的土地儲備項目集合發行，債券的融資金額將用於上述五地的居住、商業、工業等用地的收儲，為未來大灣區的發展開拓空間。

另類充公資產

睇完FB LIVE, 佢似會狗衝

我怕林鄭捐香港庫房咋

一撚定會
放心

叫肥媽買 件死肥婆唔買即係唔愛支那 係賣國賊 漢奸

港澳都有份齊齊交保護費
之後仲會向市民分銷

隨時話：你地嫌填海貴嘛，我幫香港投資大灣區，趁低吸納，機會難逢

條死八婆真係做得出

唔知連登d親支垃圾會認購幾多

債券已成歷史文件

香港人係時候需要基建
1萬億

係，又可以點
和理非係fb屌
聽日返工
正
係咪？

據悉，本次專項債將廣州、東莞、佛山、中山及珠海五個城市的土地儲備項目集合發行

唔會沒收香港

其他野唔敢擔保
不過呢d仆街野真係唔會做得慢

俠之大者 為國接盤

自己諗啦柒頭
各有各應對措施
你以為市場氣氛咁撚差嘅時候
你作為打工仔唔洗柒理？

其實有咩誤會令你覺得唔會？
仲有強迫金一定要入市

咁政府還唔起算唔算
地區政府破產
同怎追數

發大灣區債，香港政府要一齊還？

你咪咁開心
全香港既強迫金都要埋單

留名睇中國又唔認債

香港又出錢
大陸又送大禮

正苦做既衰野阻唔到
自己能夠做既野就係轉走晒強迫金自保

777賣港仲勁過689
689光明正大咁賣所以賣得唔多
777係陰D陰D唔聲唔聲咁係咁做野賣

強姦金今次名符其實強姦

係咁放任人仔貶值
得嗰幾厘息有春用
呢啲擺到明係搶 要大家為國捐軀㗎喇

愛國嘅時候到
最終用完即棄

等批貨賣曬即眨人仔

唔係，係佢違約你去追討，佢沒收你條命

sars果時夠差

重點

點解諗野可以咁撚短視
拎sars黎比宜家呢個局勢？

SARS 係天災，依家係人禍

天作孽，猶可違；自作孽，不可活

同樂視出99年會藉一樣

入錢變子彈

屌你依家好似晚清嗰陣咁，每一步都係亂黎

啱啱先幾百億派俾其他國家， 轉頭話無錢要人民幫佢埋單！ 呢個係咩野政府👎🏻

香港係大灣區一部分，如果佢違約，會賠返香港呢塊土地俾香港
最後打個和，super

你講錢，佢講地

全國人民喜迎各省增加發債

維持國家尊嚴緊要

屌。。。。。。。

官員冇可持續性真係好恐怖
拎完錢，起完野做政績工程
任期後升官，下手又繼續做
債券，有問題冇人買可以點？
叫債主黎拎贖罪卷，債冚債
永續唔使還

就算拎哂儲備買債卷又點. 立法會班保皇狗衝住奶袋底. 港豬聽日要返工不了. 食花生等睇支爆拉埋香港陪葬

sars都係人禍

隨時港爆個時。
原來香港存款全部都變哂人幣同中共垃圾債。

不如擔心林鄭會用咩藉口送我地錢上去

濕濕碎啦幾百億

如果自己買番你話洗唔洗還少一筆呢？

有買冇收呀

吸最後一輪水

十個煲九個蓋

真係支爆了

強姦金

強債金入貨

香港愛國廢中老好應該支持。

咁有信心到時還到錢

支爆近了

有幾多利息?

點解廣東省可以發香港債

邊個買呀
全部債務違約

應該得七個

香港人

強姦金裡面d亞洲債券基金囉

其實好狗
環球 亞洲 其實係指強国
佢咁寫你又唔可以話佢錯 不知不覺為国家捐驅了

垃圾債券

咁買咗大灣區d樓d人 如果發展商第日俾債主清盤， 層樓or間舖點搞

支爆 今次會唔會有13億中國人活生生咁餓死

中央批示港府認購最少三成

依家俾定冇得還 同 之後俾係要幫手還 嘅分別

依家買咗之後同你講血濃於水唔使還
依家唔買之後同你講血濃於水幫手還

係依家俾完以後要幫還
自己俾出去果筆自己還自己？ 白俾唔洗俾
買債支出一筆 還債又俾一筆
人地失戀又失身雙失
我地失債又失金

你就想
大灣區決定賣晒香港資產被中央正苦還債
中央正苦先係左手交右手，香港只係肉隨砧板上

一向都係發債你冇份用還債你有份孭

全民mpf 都要 認購

金管局會買中國呢d 垃圾債券的話，一定係林鄭落晒order既政治任務

陳德霖肯自己搞臭自己個名的話就無野好講
不過如果好似港交所咁換個講普通話既人上去就唔敢講

林鄭係歷屈入面最奶共 冇咩唔夠膽做

你5毛，打狗定白癡？？成班HKMA賣港狗個朵仲未叫臭？？？

笑咗

唔怪得早兩日有單新聞係講鬼國唔畀人整冥幣

唔使還，又可以掠水，點解唔借？

平時咁鍾意睇埋D美帝英雄大片, 今次就等你班香港人被變身為接盤俠, 為国捐軀

好明顯其實得四個

攬住一齊跳

真係唔識架喎。 亂黎到咁

一定會諗計食埋香港依舊肥肉

佢真係玩到全中國破產，E家已經有債務違約。真係買左佢唔還咁你都迫唔到佢還既地方真係唔知有咩人會買。

正 國庫無錢，搶埋國民啲錢，一爆就徹底陷家剷

四個都唔只
依家仲要整多兩個煲出黎玩煲冚煲

我睇緊破產會唔會成排別墅只賣十萬

十萬美金就有用，冥幣爆會透支埋港幣一齊攬炒

強国理財產品
香港外匯基金
香港強迫金

仲有冇

Chintimes -> China Prime

星期一會唔會比佢搞到跌

轉咩可以自保？

究竟邊個會買

愛國人士：冇著數不了

咁同迫人埋單有咩分別

有個蓋畀侵侵收埋左
侵侵好波

吸條毛咩，離岸價日日新低搵鬼買

捐佢自己副身家啦屌

支持JR 成副身家捐出去

肥媽人咗未啊？
佢咁鐘意大灣區

依家既清帝國做野慬慎好多啦

將垃圾債券再包裝再賣又玩多轉
不過大家仲會上當？

強迫金一早轉晒北美

lm